<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>کوردی on کتابفروشی قلم من</title>
    <link>https://i-pen.ir/categories/%DA%A9%D9%88%D8%B1%D8%AF%DB%8C/</link>
    <description>Recent content in کوردی on کتابفروشی قلم من</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fa</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 23:25:22 +0330</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://i-pen.ir/categories/%DA%A9%D9%88%D8%B1%D8%AF%DB%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>سەرەتایێک بۆ لینوکس</title>
      <link>https://i-pen.ir/posts/my-linux-post/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>https://i-pen.ir/posts/my-linux-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;لینوکس بە یەکێک لە  گرنگترین پێشکەوتنەکانی بازرگانی سەدەی بیست و یەک دەژمێردرێت. بێجگە لە  کاریگەرییەکانی لەسەر پەرەپێدانی ئینتەرنێت، جێگەی لەناو زۆربەی ئامێرەکانی کۆمپیتەردا کردۆتەوە، هەروەها خودی گەشەپێدانی ئەم سیستەمی وەگەڕخەرییە؛ سمبولێک بوو بۆ کاری هاوبەش لە کاتی ئەنجامدانی پرۆژەکان.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;بۆ نموونە، گوگڵ خاوەنی هەزاران ڕاژەی بنچینەکراوە لەسەر لینوکس  ئەمەش لە پێناو بەهێزکردنی بزوێنەرەکانی گەڕان. تەنانەت ئەندرۆیدەکەشی کە لەسەر زۆرینەی تەلەفۆن و تەلەفزیۆنە زیرەکەکانە؛ بنچینەکەی لینوکسە. کاتێک کە وێبگەڕی کرۆم دادەمەزرێنین و، کاری پێ دەکەین، دیسانەوە هەر لینوکسە کە پاڵپشتی وێبگەڕەکەمان دەکات.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>فێرکاری CSS ۳</title>
      <link>https://i-pen.ir/posts/my-css-post/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>https://i-pen.ir/posts/my-css-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;پێشەکی&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;CSS بەکاردێت بۆ کۆنترۆڵکردنی شێوازی بەڵگەنامەی وێب بە شێوەیەکی سادە و ئاسان.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;CSS کورتکراوەی “Cascading Style Sheet”ە. ئەم پەرتوکە هەردوو وەشانی CSS1,CSS2 و CSS3 دەگرێتەوە، و تێگەیشتنێکی تەواو لە CSS دەدات، لە بنەماکانییەوە دەستپێدەکات تا چەمکە پێشکەوتووەکان.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;بۆچی فێری CSS بین؟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cascading Style Sheets کە بە کورتە بە CSS ناودەبرێت، زمانێکی دیزاینی سادەیە کە مەبەستی ئاسانکردنی پرۆسە کردنی لاپەڕەکانی وێب بە شێوەیەکی پێشکەشکارانەیە.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;CSS پێویستە بۆ خوێندکاران و پیشەییەکانی کارکەر بۆ ئەوەی ببنە ئەندازیارێکی نەرمەکاڵا، بە تایبەتی کاتێک لە باوشی گەشەپێدانی وێبدا کاردەکەن. هەندێک لە سوودە سەرەکییەکانی فێربوونی CSS بەمجۆرەیە:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>فێرکاری HTML5</title>
      <link>https://i-pen.ir/posts/my-html-post/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>https://i-pen.ir/posts/my-html-post/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;پێشەکی&#34;&gt;پێشەکی&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;HTML5پێداچوونەوەی سەرەکی داهاتووی پێوەری HTML یە کە جێگەی HTML 4.01 و XHTML 1.0 و XHTML 1.1 دەگرێتەوە. HTML5 پێوەریکە بۆ پێکهاتەکردن و پێشکەشکردنی ناوەڕۆک لە وێبی جیهانیدا.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;HTML5 هاوکارییەکی نێوان کۆمەڵەی وێبی جیهانییە (W3C) و گروپی کاری تەکنەلۆژیای بەرنامەی وێب هایپەرتێکستە ۱(WHATWG).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;پێوەرە نوێیەکە تایبەتمەندی وەک پەخشکردنی ڤیدیۆ و ڕاکێشان و دابەزاندن لەخۆدەگرێت کە پێشتر پشت بە پێوەکراوەکانی وێبگەڕی لایەنی سێیەم دەبەستن وەک ئەدۆبی فلاش۲ و مایکرۆسۆفت سیلڤەرلایت۳ و گووگڵ گێڕز۴.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>بنەماکانی شەترەنج(سەرەتایی)</title>
      <link>https://i-pen.ir/posts/my-chess-post/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>https://i-pen.ir/posts/my-chess-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;بوونی پەرتووکێک لە بوواری فێر بوونی شەترەنج بە زمانی زگماکی بۆ منداڵان لە کوردستان لایەنێکی زۆر گرینگە.&#xA;چوونکەخۆماڵی کردنی ئەم بوارە و بوارە جۆراوجۆرەکانی زانست تێگەیشتنێ بە هێزتر لە کۆمەڵگا دەخولقێنێت.&#xA;ئەم پەرتووکە بۆ کەسانی سەرەتایی و دەستپێکردن زۆر بە نرخە و دەتوانرێت تا ڕادەیێکی باش سود و بەهرەی ببێت.&#xA;لە م پرتووکە تێکۆشراوە کە بە چیرۆک و هەڵبەست و هۆنە جوڵەی مۆرە کان و تاکتیکە کانی شەترەنج باس بکرێت و دوای هەر باسێکیش چەند پرسیار بۆ راهێنانی مێشک و فێر بوونی چاکتریان دانراوە.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
