<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>کتابفروشی قلم من</title>
    <link>http://localhost:37623/</link>
    <description>Recent content on کتابفروشی قلم من</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fa</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 14:13:31 +0330</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:37623/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>انواع سایز ( قطع ) کتاب</title>
      <link>http://localhost:37623/blog/type-size-book/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:13:31 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/blog/type-size-book/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;قطع-کتاب-چیست&#34;&gt;قطع کتاب چیست؟&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;قطع کتاب مرزهای محتوای فیزیکی را تعیین کرده و به طور ویژه اندازه‌ صفحات داخلی کتاب را شامل می‌شود. در واقع هر یک از قطع های کتاب هویت خاصی را به کتاب می‌بخشند. به عنوان مثال قطع جیبی به دلیل اندازه کوچک و قابلیت حمل آسان، مناسب و مختص کتاب‌هایی است که مخاطبان تمایل دارند آن‌ها را در هر مکانی همراه خود داشته باشند. در مقابل، قطع رحلی که دارای سایز بزرگتری بوده و فضای بیشتری برای ارائه جزئیات و نمایش تصاویر باکیفیت فراهم می‌کند، اغلب برای کتاب‌ های هنری، آموزشی و مرجع مورد استفاده قرار می‌گیرد. لازم به ذکر است که توجه به سایز کتاب صرفاً در جنبه‌های کاربردی خلاصه نمی‌شود. برخی اوقات انتخاب یک قطع خاص، نشان‌دهنده سبک محتوای کتاب است. برای نمونه قطع وزیری یا رقعی، بیشتر ترکیبی از خوانایی مناسب متن و راحتی در حمل کتاب را شامل می‌شود. از این قطع‌ها معمولاً برای رمان‌ها، داستان‌ها یا کتاب‌های آموزشی، علمی-تخیلی استفاده می‌شود.&#xA;D:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>شرایط چاپ و مجوز کتاب در ایران</title>
      <link>http://localhost:37623/blog/book-printing-conditions/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:13:31 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/blog/book-printing-conditions/</guid>
      <description>&lt;h5 id=&#34;شرایط-و-قوانین-چاپ-کتاب-به-چه-صورت-است&#34;&gt;شرایط و قوانین چاپ کتاب به چه صورت است؟&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;قوانین چاپ کتاب در هر کشور با توجه به فرهنگ و ساختارهای تعریف شده متفاوت است. شرایط چاپ کتاب در ایران نیز از سوی وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی تعریف و ابلاغ می‌شود.&#xA;اما چهارچوب کلی این قوانین چیست و چطور می‌توانیم با خیال راحت کتاب خود را از مسیر مجوزها، قوانین و شرایط وزارت ارشاد عبور دهیم؟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;شرایط-سفارشدهنده-برای-چاپ-کتاب&#34;&gt;شرایط سفارش‌دهنده برای چاپ کتاب&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;بر اساس آیین‌نامه وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی در خصوص آیین‌نامه و دستورالعمل نظارت بر محصولات چاپی، تمام افراد حقیقی و حقوقی به شرط پذیرفتن قوانین جمهوری اسلامی ایران، می‌توانند برای چاپ کتاب اقدام کنند.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>فیپا چیست و درج آن در کتاب به چه کاری می‌آـید</title>
      <link>http://localhost:37623/blog/what-is-fipa/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:13:31 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/blog/what-is-fipa/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;خلاصه&#34;&gt;خلاصه&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;فیپا در واقع همان شناسنامه کتاب در کتاب خانه ملی می باشد. هر کتاب قبل از آنکه از سوی مراجع ذیربط مجوز انتشار دریافت کند، باید در کتابخانه ملی ایران ثبت شود و از آن فهرست نویسی پیش از انتشار یا اصطلاحا فیپا تهیه شود. عبارت فیپا کوته نوشت «فهرست نویسی پیش از انتشار» است و شامل فهرست نویسی توصیفی و تحلیلی کتاب، پیش از انتشار آن و درج آن در صفحه حقوقی یا شناسنامه کتاب است&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>شابک یا شماره بین المللی کتاب چیست؟</title>
      <link>http://localhost:37623/blog/what-is-isbn/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:13:31 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/blog/what-is-isbn/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;شابک-isbn-چیست-&#34;&gt;شابک (ISBN) چیست ؟&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;International standard book number یا به اختصار ISBN، سیستمی بین‌المللی است. جهت شماره‌گذاری کتاب‌ها در این سیستم، هر کتاب یک شماره منحصر به فرد دارد. در سال ۱۹۶۷، قبل از استفاده از این سیستم دسته‌بندی و جستجوی کتاب‌ها بسیار بی‌نظم بود. پس از ابداع این سیستم، به هر کتاب شماره‌ای اختصاص یافت و ردیابی آن را برای افراد راحت‌تر کرد. ISBN تا پایان سال ۲۰۰۶ عددی ۱۰ رقمی بود اما از سال ۲۰۰۷ تعداد ارقام آن به ۱۳ رسید. دلیل این کار نیز تعدد زیاد کتاب‌های الکترونیکی بود که هر ساله منتشر می‌شد. محاسبه ISBN از طریق فرمول ریاضی خاصی انجام می‌گیرد که دارای یک رقم کنترلی برای ارزشیابی شماره می‌باشد. ISBN یک رمز عددی ۱۳ رقمی است که از ۵ بخش مختلف تشکیل شده که هر کدام از آن‌ها مفهوم خاصی دارند. این ۵ بخش به شرح زیر می‌باشد:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>بیمه نویسندگان در ایران چگونه است</title>
      <link>http://localhost:37623/blog/writers-insurance/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:13:31 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/blog/writers-insurance/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;1--عضویت-در-سایت-اهل-قلم&#34;&gt;1- عضویت در سایت اهل قلم&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;سایت &lt;a href=&#34;http://ahleghalam.ir/Home&#34;&gt;اهل قلم&lt;/a&gt;، پایگاهی است اختصاصی برای معرفی پدیدآورندگان کتاب. در این پایگاه، همه صاحبان اثر که حداقل یک عنوان کتاب داشته باشند می‌توانند ثبت‌نام کنند. پس از ثبت نام و عضویت در این سایت افراد متقاضی با دارا بودن شرایط مندرج در آیین‏نامه‏های مصوب می‏توانند درخواست عضویت در صندوق اعتباری هنر، بیمه تامین اجتماعی، گواهی آثار خود را از طریق سامانه شخصی خود ارسال کرده و پاسخ خود را از همان طریق دریافت نمایند.وردپرس خوش آمدید. این اولین نوشتهٔ شماست. این را ویرایش یا حذف کنید، سپس نوشتن را شروع نمایید!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>درباره</title>
      <link>http://localhost:37623/about/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;سایت قلم من، تارنمایی شخصی است که در زمینه‌ی مشاوره، طراحی و چاپ کتاب، فعالیت می‌کند… .&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;خدمات-کتابفروشی-قلم-من&#34;&gt;خدمات کتابفروشی قلم من&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;قرار دادن کتاب نویسندگان در فروشگاه.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;گرفتن مجوز و چاپ کتاب نویسنده.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;مشاوره برای بیمه نویسندگان.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;تبدیل پایاننامه دانشجویان به کتاب.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ارتباط&#34;&gt;ارتباط&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;h6 id=&#34;آدرس-&#34;&gt;آدرس :&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;استان کردستان، سقز، چهارراه آزادگان،روبروی بانک سینا&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;h6 id=&#34;شماره-تماس-&#34;&gt;شماره تماس :&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;۰۹۱۸۸۰۲۸۸۴۵&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;۰۸۷۳۶۲۱۸۳۶۵&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>تطبیقِ حقوقِ زندانیان در ایران و قوانینِ بین الملل</title>
      <link>http://localhost:37623/posts/my-prison-post-/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/posts/my-prison-post-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;بررسی وضعیت زندانیان و زندانها از جهاتِ مختلفی دارای اهمیّت می‌باشد. نظر به اینکه بسیاری از زندانیان پس از طی دوره‌ی محکومیتِ خویش به آغوش خانواده و به تبع آن به کانون جامعه باز می‌گردند، لذا موقعیت و وضعیتِ گذران زندانیان در زندانها از لحاظ حفظِ کرامتِ انسانی و حقوقِ اساسی و اولیّه‌ی شهروندی و بازگشت آنها به جامعه، اهمیّت مضاعف می‌یابد. بنابراین فردِ محکوم به زندان صرفاً باید متحملِ مجازاتی شود که به حکم دادگاه و قانونِ کشورش تعیین شده و نه بیشتر از آن. نظر به چنین توصیفی، حقوقِ زندانی و عدم تضییع آن در دوره‌ی محکومیت در قوانینِ ایران و مقرراتِ خاص و عام داخلی و همچنین قوانین بین‌المللی و معاهداتِ حقوقِ بشری و اسنادِ ویژه‌ی مرتبط با حقوق زندانیان موردِ توجه ویژه‌ای قرار گرفته است.&#xA;تطبیقِ حقوقِ میان دولت‌ها از دیرباز موردِ توجّه محققان و اندیشمندان قرار گرفته است، چنانچه دریونانِ قدیم، تدوینِ قوانین آتن سلن بر مبنای مطالعه‌ی قوانین اساسی کشورهای مختلف بوده و همچنین برای تهیه و تنظیم کتاب سیاست ارسطو، مطالعه‌ی تطبیقی صورت گرفته است.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>بزه‌دیدگی جوانان در شبکه‌های اجتماعی بر خط</title>
      <link>http://localhost:37623/posts/my-crim-post/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/posts/my-crim-post/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;مقدمه&#34;&gt;مقدمه:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;تکنولوژیهایِ جدید در دو دهۀ أخیر تأثیرات بسیاری بر زندگی ما داشته و تا حد زیادی سبک زندگی را تغییر داده¬اند.استفاده روز افزون و صرف زمانِ جوانان در شبکه‌هایِ اجتماعی تحتِ وب و تلفن¬ها، باعث ایجاد نوعی باز اندیشیِ اجتماعی شده است. تأثیر شبکه‌هایِ اجتماعی به دلیل باز اندیشی بالای آنها در ارسال و دریافت داده‌ها بصورت فیلم،عکس، نوشته،پیوند وصدا خیلی بیشتر از رسانه‌هایِ دیگر چون رادیو، تلویزیون، ماهواره و صفحاتِ اینترنتی تعاملی است.مک لوهان معتقد است«رسانه‌ها شیوۀ فعالیت و روابط انسان¬ها را شکل می‌دهند و درجات آن را تعیین می کنند» رسانه‌ها از عوامل شکل گرفتن شیوه‌هایِ رفتار هستند.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>تشخیص ناهنجاری بافت قلب توسط یادگیری عمیق</title>
      <link>http://localhost:37623/posts/my-ai-mariya-post/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/posts/my-ai-mariya-post/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;مقدمه&#34;&gt;مقدمه:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;در طول دهه‌های گذشته، شبکه‌های عصبی عمیق به دلیل توانایی‌ بالا در استخراج ویژگی از تصویر، عملکردی عالی برای تجزیه ‌و تحلیل تصاویر داشته‌اند و بینایی کامپیوتر را متحول کرده‌اند. اخیرا، کاربردهای سیستم‌های تشخیص تصویر پزشکی، مرزهای هوش مصنوعی را به مناطقی که قبلاً دامنه‌ی کاری متخصصان انسانی بود نیز گسترش داده‌اند .&#xA;بافت‌شناسی ، مطالعه‌ای از آناتومی است که با بررسی نمونه‌های بافتی زیر میکروسکوپ به ‌دست می‌آید . این یک روش اساسی و همه‌گیر در زیست‌شناسی است و برای تشخیص بالینی بسیاری از بیماری‌ها به عنوان مثال در تشخیص آسیب بافتی، استاندارد طلایی محسوب می‌شود. هم‌چنین به ‌عنوان ابزاری کمکی برای شناسایی بیماری‌های عملکردی عمل می‌کند . تجزیه‌ و تحلیل تصاویر هیستوپاتولوژی ، یک روش اساسی برای زیست‌شناسان و آسیب‌شناسان برای مطالعه‌ی ویژگی‌های یک شی در سطح ریز است؛ زیرا تصاویر میکروسکوپی سلول‌ها و بافت‌ها حاوی اطلاعات ارزشمندی برای مطالعه‌ی علمی و تشخیص پزشکی هستند .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>سەرەتایێک بۆ لینوکس</title>
      <link>http://localhost:37623/posts/my-linux-post/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/posts/my-linux-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;لینوکس بە یەکێک لە  گرنگترین پێشکەوتنەکانی بازرگانی سەدەی بیست و یەک دەژمێردرێت. بێجگە لە  کاریگەرییەکانی لەسەر پەرەپێدانی ئینتەرنێت، جێگەی لەناو زۆربەی ئامێرەکانی کۆمپیتەردا کردۆتەوە، هەروەها خودی گەشەپێدانی ئەم سیستەمی وەگەڕخەرییە؛ سمبولێک بوو بۆ کاری هاوبەش لە کاتی ئەنجامدانی پرۆژەکان.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;بۆ نموونە، گوگڵ خاوەنی هەزاران ڕاژەی بنچینەکراوە لەسەر لینوکس  ئەمەش لە پێناو بەهێزکردنی بزوێنەرەکانی گەڕان. تەنانەت ئەندرۆیدەکەشی کە لەسەر زۆرینەی تەلەفۆن و تەلەفزیۆنە زیرەکەکانە؛ بنچینەکەی لینوکسە. کاتێک کە وێبگەڕی کرۆم دادەمەزرێنین و، کاری پێ دەکەین، دیسانەوە هەر لینوکسە کە پاڵپشتی وێبگەڕەکەمان دەکات.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>فێرکاری CSS ۳</title>
      <link>http://localhost:37623/posts/my-css-post/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/posts/my-css-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;پێشەکی&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;CSS بەکاردێت بۆ کۆنترۆڵکردنی شێوازی بەڵگەنامەی وێب بە شێوەیەکی سادە و ئاسان.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;CSS کورتکراوەی “Cascading Style Sheet”ە. ئەم پەرتوکە هەردوو وەشانی CSS1,CSS2 و CSS3 دەگرێتەوە، و تێگەیشتنێکی تەواو لە CSS دەدات، لە بنەماکانییەوە دەستپێدەکات تا چەمکە پێشکەوتووەکان.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;بۆچی فێری CSS بین؟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cascading Style Sheets کە بە کورتە بە CSS ناودەبرێت، زمانێکی دیزاینی سادەیە کە مەبەستی ئاسانکردنی پرۆسە کردنی لاپەڕەکانی وێب بە شێوەیەکی پێشکەشکارانەیە.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;CSS پێویستە بۆ خوێندکاران و پیشەییەکانی کارکەر بۆ ئەوەی ببنە ئەندازیارێکی نەرمەکاڵا، بە تایبەتی کاتێک لە باوشی گەشەپێدانی وێبدا کاردەکەن. هەندێک لە سوودە سەرەکییەکانی فێربوونی CSS بەمجۆرەیە:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>فێرکاری HTML5</title>
      <link>http://localhost:37623/posts/my-html-post/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/posts/my-html-post/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;پێشەکی&#34;&gt;پێشەکی&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;HTML5پێداچوونەوەی سەرەکی داهاتووی پێوەری HTML یە کە جێگەی HTML 4.01 و XHTML 1.0 و XHTML 1.1 دەگرێتەوە. HTML5 پێوەریکە بۆ پێکهاتەکردن و پێشکەشکردنی ناوەڕۆک لە وێبی جیهانیدا.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;HTML5 هاوکارییەکی نێوان کۆمەڵەی وێبی جیهانییە (W3C) و گروپی کاری تەکنەلۆژیای بەرنامەی وێب هایپەرتێکستە ۱(WHATWG).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;پێوەرە نوێیەکە تایبەتمەندی وەک پەخشکردنی ڤیدیۆ و ڕاکێشان و دابەزاندن لەخۆدەگرێت کە پێشتر پشت بە پێوەکراوەکانی وێبگەڕی لایەنی سێیەم دەبەستن وەک ئەدۆبی فلاش۲ و مایکرۆسۆفت سیلڤەرلایت۳ و گووگڵ گێڕز۴.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>بنەماکانی شەترەنج(سەرەتایی)</title>
      <link>http://localhost:37623/posts/my-chess-post/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/posts/my-chess-post/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
