<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>سیدجوادسجادی، نگین محمدی on کتابفروشی قلم من</title><link>https://i-pen.ir/authors/%D8%B3%DB%8C%D8%AF%D8%AC%D9%88%D8%A7%D8%AF%D8%B3%D8%AC%D8%A7%D8%AF%DB%8C-%D9%86%DA%AF%DB%8C%D9%86-%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF%DB%8C/</link><description>Recent content in سیدجوادسجادی، نگین محمدی on کتابفروشی قلم من</description><generator>Hugo</generator><language>fa</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 23:25:22 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://i-pen.ir/authors/%D8%B3%DB%8C%D8%AF%D8%AC%D9%88%D8%A7%D8%AF%D8%B3%D8%AC%D8%A7%D8%AF%DB%8C-%D9%86%DA%AF%DB%8C%D9%86-%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF%DB%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>تطبیقِ حقوقِ زندانیان در ایران و قوانینِ بین الملل</title><link>https://i-pen.ir/posts/my-prison-post-/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate><guid>https://i-pen.ir/posts/my-prison-post-/</guid><description>&lt;p&gt;بررسی وضعیت زندانیان و زندانها از جهاتِ مختلفی دارای اهمیّت می‌باشد. نظر به اینکه بسیاری از زندانیان پس از طی دوره‌ی محکومیتِ خویش به آغوش خانواده و به تبع آن به کانون جامعه باز می‌گردند، لذا موقعیت و وضعیتِ گذران زندانیان در زندانها از لحاظ حفظِ کرامتِ انسانی و حقوقِ اساسی و اولیّه‌ی شهروندی و بازگشت آنها به جامعه، اهمیّت مضاعف می‌یابد. بنابراین فردِ محکوم به زندان صرفاً باید متحملِ مجازاتی شود که به حکم دادگاه و قانونِ کشورش تعیین شده و نه بیشتر از آن. نظر به چنین توصیفی، حقوقِ زندانی و عدم تضییع آن در دوره‌ی محکومیت در قوانینِ ایران و مقرراتِ خاص و عام داخلی و همچنین قوانین بین‌المللی و معاهداتِ حقوقِ بشری و اسنادِ ویژه‌ی مرتبط با حقوق زندانیان موردِ توجه ویژه‌ای قرار گرفته است.
تطبیقِ حقوقِ میان دولت‌ها از دیرباز موردِ توجّه محققان و اندیشمندان قرار گرفته است، چنانچه دریونانِ قدیم، تدوینِ قوانین آتن سلن بر مبنای مطالعه‌ی قوانین اساسی کشورهای مختلف بوده و همچنین برای تهیه و تنظیم کتاب سیاست ارسطو، مطالعه‌ی تطبیقی صورت گرفته است.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>