<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>فارسی on کتابفروشی قلم من</title>
    <link>https://i-pen.ir/categories/%D9%81%D8%A7%D8%B1%D8%B3%DB%8C/</link>
    <description>Recent content in فارسی on کتابفروشی قلم من</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fa</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 23:25:22 +0330</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://i-pen.ir/categories/%D9%81%D8%A7%D8%B1%D8%B3%DB%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>تطبیقِ حقوقِ زندانیان در ایران و قوانینِ بین الملل</title>
      <link>https://i-pen.ir/posts/my-prison-post-/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>https://i-pen.ir/posts/my-prison-post-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;بررسی وضعیت زندانیان و زندانها از جهاتِ مختلفی دارای اهمیّت می‌باشد. نظر به اینکه بسیاری از زندانیان پس از طی دوره‌ی محکومیتِ خویش به آغوش خانواده و به تبع آن به کانون جامعه باز می‌گردند، لذا موقعیت و وضعیتِ گذران زندانیان در زندانها از لحاظ حفظِ کرامتِ انسانی و حقوقِ اساسی و اولیّه‌ی شهروندی و بازگشت آنها به جامعه، اهمیّت مضاعف می‌یابد. بنابراین فردِ محکوم به زندان صرفاً باید متحملِ مجازاتی شود که به حکم دادگاه و قانونِ کشورش تعیین شده و نه بیشتر از آن. نظر به چنین توصیفی، حقوقِ زندانی و عدم تضییع آن در دوره‌ی محکومیت در قوانینِ ایران و مقرراتِ خاص و عام داخلی و همچنین قوانین بین‌المللی و معاهداتِ حقوقِ بشری و اسنادِ ویژه‌ی مرتبط با حقوق زندانیان موردِ توجه ویژه‌ای قرار گرفته است.&#xA;تطبیقِ حقوقِ میان دولت‌ها از دیرباز موردِ توجّه محققان و اندیشمندان قرار گرفته است، چنانچه دریونانِ قدیم، تدوینِ قوانین آتن سلن بر مبنای مطالعه‌ی قوانین اساسی کشورهای مختلف بوده و همچنین برای تهیه و تنظیم کتاب سیاست ارسطو، مطالعه‌ی تطبیقی صورت گرفته است.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>بزه‌دیدگی جوانان در شبکه‌های اجتماعی بر خط</title>
      <link>https://i-pen.ir/posts/my-crim-post/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>https://i-pen.ir/posts/my-crim-post/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;مقدمه&#34;&gt;مقدمه:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;تکنولوژیهایِ جدید در دو دهۀ أخیر تأثیرات بسیاری بر زندگی ما داشته و تا حد زیادی سبک زندگی را تغییر داده¬اند.استفاده روز افزون و صرف زمانِ جوانان در شبکه‌هایِ اجتماعی تحتِ وب و تلفن¬ها، باعث ایجاد نوعی باز اندیشیِ اجتماعی شده است. تأثیر شبکه‌هایِ اجتماعی به دلیل باز اندیشی بالای آنها در ارسال و دریافت داده‌ها بصورت فیلم،عکس، نوشته،پیوند وصدا خیلی بیشتر از رسانه‌هایِ دیگر چون رادیو، تلویزیون، ماهواره و صفحاتِ اینترنتی تعاملی است.مک لوهان معتقد است«رسانه‌ها شیوۀ فعالیت و روابط انسان¬ها را شکل می‌دهند و درجات آن را تعیین می کنند» رسانه‌ها از عوامل شکل گرفتن شیوه‌هایِ رفتار هستند.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>تشخیص ناهنجاری بافت قلب توسط یادگیری عمیق</title>
      <link>https://i-pen.ir/posts/my-ai-mariya-post/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:25:22 +0330</pubDate>
      <guid>https://i-pen.ir/posts/my-ai-mariya-post/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;مقدمه&#34;&gt;مقدمه:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;در طول دهه‌های گذشته، شبکه‌های عصبی عمیق به دلیل توانایی‌ بالا در استخراج ویژگی از تصویر، عملکردی عالی برای تجزیه ‌و تحلیل تصاویر داشته‌اند و بینایی کامپیوتر را متحول کرده‌اند. اخیرا، کاربردهای سیستم‌های تشخیص تصویر پزشکی، مرزهای هوش مصنوعی را به مناطقی که قبلاً دامنه‌ی کاری متخصصان انسانی بود نیز گسترش داده‌اند .&#xA;بافت‌شناسی ، مطالعه‌ای از آناتومی است که با بررسی نمونه‌های بافتی زیر میکروسکوپ به ‌دست می‌آید . این یک روش اساسی و همه‌گیر در زیست‌شناسی است و برای تشخیص بالینی بسیاری از بیماری‌ها به عنوان مثال در تشخیص آسیب بافتی، استاندارد طلایی محسوب می‌شود. هم‌چنین به ‌عنوان ابزاری کمکی برای شناسایی بیماری‌های عملکردی عمل می‌کند . تجزیه‌ و تحلیل تصاویر هیستوپاتولوژی ، یک روش اساسی برای زیست‌شناسان و آسیب‌شناسان برای مطالعه‌ی ویژگی‌های یک شی در سطح ریز است؛ زیرا تصاویر میکروسکوپی سلول‌ها و بافت‌ها حاوی اطلاعات ارزشمندی برای مطالعه‌ی علمی و تشخیص پزشکی هستند .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
