<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on کتابفروشی قلم من</title>
    <link>http://localhost:37623/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on کتابفروشی قلم من</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fa</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 14:13:31 +0330</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:37623/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>انواع سایز ( قطع ) کتاب</title>
      <link>http://localhost:37623/blog/type-size-book/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:13:31 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/blog/type-size-book/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;قطع-کتاب-چیست&#34;&gt;قطع کتاب چیست؟&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;قطع کتاب مرزهای محتوای فیزیکی را تعیین کرده و به طور ویژه اندازه‌ صفحات داخلی کتاب را شامل می‌شود. در واقع هر یک از قطع های کتاب هویت خاصی را به کتاب می‌بخشند. به عنوان مثال قطع جیبی به دلیل اندازه کوچک و قابلیت حمل آسان، مناسب و مختص کتاب‌هایی است که مخاطبان تمایل دارند آن‌ها را در هر مکانی همراه خود داشته باشند. در مقابل، قطع رحلی که دارای سایز بزرگتری بوده و فضای بیشتری برای ارائه جزئیات و نمایش تصاویر باکیفیت فراهم می‌کند، اغلب برای کتاب‌ های هنری، آموزشی و مرجع مورد استفاده قرار می‌گیرد. لازم به ذکر است که توجه به سایز کتاب صرفاً در جنبه‌های کاربردی خلاصه نمی‌شود. برخی اوقات انتخاب یک قطع خاص، نشان‌دهنده سبک محتوای کتاب است. برای نمونه قطع وزیری یا رقعی، بیشتر ترکیبی از خوانایی مناسب متن و راحتی در حمل کتاب را شامل می‌شود. از این قطع‌ها معمولاً برای رمان‌ها، داستان‌ها یا کتاب‌های آموزشی، علمی-تخیلی استفاده می‌شود.&#xA;D:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>شرایط چاپ و مجوز کتاب در ایران</title>
      <link>http://localhost:37623/blog/book-printing-conditions/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:13:31 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/blog/book-printing-conditions/</guid>
      <description>&lt;h5 id=&#34;شرایط-و-قوانین-چاپ-کتاب-به-چه-صورت-است&#34;&gt;شرایط و قوانین چاپ کتاب به چه صورت است؟&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;قوانین چاپ کتاب در هر کشور با توجه به فرهنگ و ساختارهای تعریف شده متفاوت است. شرایط چاپ کتاب در ایران نیز از سوی وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی تعریف و ابلاغ می‌شود.&#xA;اما چهارچوب کلی این قوانین چیست و چطور می‌توانیم با خیال راحت کتاب خود را از مسیر مجوزها، قوانین و شرایط وزارت ارشاد عبور دهیم؟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;شرایط-سفارشدهنده-برای-چاپ-کتاب&#34;&gt;شرایط سفارش‌دهنده برای چاپ کتاب&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;بر اساس آیین‌نامه وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی در خصوص آیین‌نامه و دستورالعمل نظارت بر محصولات چاپی، تمام افراد حقیقی و حقوقی به شرط پذیرفتن قوانین جمهوری اسلامی ایران، می‌توانند برای چاپ کتاب اقدام کنند.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>فیپا چیست و درج آن در کتاب به چه کاری می‌آـید</title>
      <link>http://localhost:37623/blog/what-is-fipa/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:13:31 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/blog/what-is-fipa/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;خلاصه&#34;&gt;خلاصه&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;فیپا در واقع همان شناسنامه کتاب در کتاب خانه ملی می باشد. هر کتاب قبل از آنکه از سوی مراجع ذیربط مجوز انتشار دریافت کند، باید در کتابخانه ملی ایران ثبت شود و از آن فهرست نویسی پیش از انتشار یا اصطلاحا فیپا تهیه شود. عبارت فیپا کوته نوشت «فهرست نویسی پیش از انتشار» است و شامل فهرست نویسی توصیفی و تحلیلی کتاب، پیش از انتشار آن و درج آن در صفحه حقوقی یا شناسنامه کتاب است&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>شابک یا شماره بین المللی کتاب چیست؟</title>
      <link>http://localhost:37623/blog/what-is-isbn/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:13:31 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/blog/what-is-isbn/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;شابک-isbn-چیست-&#34;&gt;شابک (ISBN) چیست ؟&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;International standard book number یا به اختصار ISBN، سیستمی بین‌المللی است. جهت شماره‌گذاری کتاب‌ها در این سیستم، هر کتاب یک شماره منحصر به فرد دارد. در سال ۱۹۶۷، قبل از استفاده از این سیستم دسته‌بندی و جستجوی کتاب‌ها بسیار بی‌نظم بود. پس از ابداع این سیستم، به هر کتاب شماره‌ای اختصاص یافت و ردیابی آن را برای افراد راحت‌تر کرد. ISBN تا پایان سال ۲۰۰۶ عددی ۱۰ رقمی بود اما از سال ۲۰۰۷ تعداد ارقام آن به ۱۳ رسید. دلیل این کار نیز تعدد زیاد کتاب‌های الکترونیکی بود که هر ساله منتشر می‌شد. محاسبه ISBN از طریق فرمول ریاضی خاصی انجام می‌گیرد که دارای یک رقم کنترلی برای ارزشیابی شماره می‌باشد. ISBN یک رمز عددی ۱۳ رقمی است که از ۵ بخش مختلف تشکیل شده که هر کدام از آن‌ها مفهوم خاصی دارند. این ۵ بخش به شرح زیر می‌باشد:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>بیمه نویسندگان در ایران چگونه است</title>
      <link>http://localhost:37623/blog/writers-insurance/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:13:31 +0330</pubDate>
      <guid>http://localhost:37623/blog/writers-insurance/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;1--عضویت-در-سایت-اهل-قلم&#34;&gt;1- عضویت در سایت اهل قلم&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;سایت &lt;a href=&#34;http://ahleghalam.ir/Home&#34;&gt;اهل قلم&lt;/a&gt;، پایگاهی است اختصاصی برای معرفی پدیدآورندگان کتاب. در این پایگاه، همه صاحبان اثر که حداقل یک عنوان کتاب داشته باشند می‌توانند ثبت‌نام کنند. پس از ثبت نام و عضویت در این سایت افراد متقاضی با دارا بودن شرایط مندرج در آیین‏نامه‏های مصوب می‏توانند درخواست عضویت در صندوق اعتباری هنر، بیمه تامین اجتماعی، گواهی آثار خود را از طریق سامانه شخصی خود ارسال کرده و پاسخ خود را از همان طریق دریافت نمایند.وردپرس خوش آمدید. این اولین نوشتهٔ شماست. این را ویرایش یا حذف کنید، سپس نوشتن را شروع نمایید!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
